# WONO Client

### Сервисы

__account.service__  - Сервис с методами локального сощдания кошельков и работой с профилями (и их черновиками)

__api.service__ - Сервис для работы с API и IPFS

__asset.service__ - Сервис для работы с Ассетами

__config.service__ - Представляет из себя сервис для получения актулаьных данных необходимых для работы приложения, таких как ссылок на сервисы и тд.

- `async getLinks()` - список ссылок на сервисы.
- `async getAddresses()` - список акутальных адресов контрактов
- `async getAbi (contractName : string)` - получить ABI контракта

__contract.service__ - Сервис содержащий в себе методы для работы с Смарт-Контрактами

- `async balance (address : string)` - получить баланс адресата
- `async tx (txData: Tx, args: any[], privateKey: string)` - Метод - фабрика, выполнябщий транзакцию или вызывабщий метод Самрт - контракта.
``` typescript
type Tx = {
    contract: string, // Имя контракта
    address?: string, // Адресс контракта, если не передан адрес берется из конфига автоматически
    method: string, // Имя метода
    from: string, // адрес отправителя
    gasAmount?: string|number, // Кол-во газа
    gasPrice?:string|number // Цена на газ
}
```

__storage.service__ - Сервис шифрования и харнения локальных данных

- `setItem, getItem, removeItem` - методы для CRUD операций локального хранилища. Представляет из себя обертку над методами нативного `localStorage` но с учетом переменных окружения.

- `privateKey (password : string)` - вернет приватный ключ по паролю у авторизованного пользователя

- `encrypt, decrypt` - методы шифрования


### Алгоритм авторизации
Аккаунт представляет из себя Ethereum - кошелек. При создании аккаунта, генерируется новая пара Приватного и Публичного ключей. Приватный ключ щшифруется паролем который указал пользователь. Публичный ключ - аддрес. Для подписи транзакци пользователь вводит пароль, тем самым расшифровывая свой привтаный ключ методом из `storage.service` `privateKey (password : string)`.

Восстановление аккаунта из себя представляет создание нового аккаунта но без генерации новой сидфразы.
